%-------------------------------------------------------
%    START OF DESCRIPTION PAGE
%-------------------------------------------------------
\section{Description}

%-------------------------------------------------------
%    ENGLISH SECTION
%-------------------------------------------------------
\subsection{English}
The initiative behind the project is to create a new generation of internet data sharing tools, suited for today's paranoia for privacy on the internet and the preservation of knowledge for the next humanity generations.

The idea is to give the ability to the user to not rely on corporate servers, or farms of servers anymore. On Over Clouds, everybody and everything are now anonymous nodes, and he or she connect one to another freely and anonymously.

The network is a democratic mesh of nodes. The data is moving from a node to another across the network via other nodes and is ruled by the consensus of users.

We are aiming that users only need to have a standard Internet connection and a browser with JavaScript capabilities to use the service.

%-------------------------------------------------------
%    ENGLISH SECTION
%-------------------------------------------------------
\subsection{French}
L'initiative de ce projet est de créer une nouvelle génération d'outils pour le partage de données sur Internet. Lesquels sont adaptés à la paranoïa montée en flèche pour la préservation de la vie privée sur Internet ainsi que la conservation des connaissances pour nos prochaines générations.

L'idée est de donner la possibilité aux utilisateurs de ne plus compter sur les entreprises ou fermes de serveurs capitalisés. Avec Overclouds, tout le monde fait partie du réseau tout en maintenant leurs anonymats. Les utilisateurs se connectent les un aux autres librement avec des règles régies par la communauté.

Le réseau est un maillage démocratique de nœuds. Chaque noeud fait partie du consensus d’utilisateurs et est gouverné par les lois régies par le consensus. 


Pour faire partie de la communauté Overclouds, les utilisateurs ont besoin seulement besoin d’une connexion Internet et un navigateur avec le support JavaScript.

%-------------------------------------------------------
%    END OF DESCRIPTION PAGE
%-------------------------------------------------------